\input{format.tex}

\begin{document}

\Titre{JRFD (jeu de rôle fantaisiste et démocratique)}

\subsection*{\ul{But du jeu}}

Survivre dans un monde imaginaire inventé au fil du jeu par les joueurs.

\subsection*{\ul{Matériel nécessaire}}
  \begin{itemize}
  \itemst une feuille de papier pour la carte.
  \itemst des feuilles pour les joueurs / mail / chat...
  \itemst des dés (ou tout autre système permettant de donner un nombre aléatoire)
  \itemst des pions pour symboliser les joueurs.
  \itemst de l'imagination ...
  \end{itemize}
  
\textbf{\ul{Temps de préparation} : 5 minutes ou moins si on se limite aux \nameref{sec:actions}} 

\subsection*{I) \ul{Déroulement du jeu}}
  \begin{enumerate}
  \item Tracer la carte (voir II)
  \item Déterminer les points de vie de chaque joueurs (voir III)
  \item Déterminer les ennemis que rencontre le joueur (voir V)\\
    si le joueur rencontre un ennemi, il y a combat (voir VI).\\
    sinon on passe au 4).
  \item Le joueur choisi les actions qu'il veut réaliser. Les autres 
    joueurs lui proposent des actions à réaliser (voir IV)
  \item On reprend au 3) pour les autres joueurs, et ainsi de suite.
  \end{enumerate}


\subsection*{II) \ul{La carte}}

        La carte permet de situer les joueurs dans le décors.

Elle est tracée sur une feuille. Elle se compose de zones représentant
les différentes parties du monde où vivent les joueurs.

Dans chaque zone, on fait figurer le nom de la zone et sa difficulté.
On place les pions de chaque joueurs dans leur zone de départ.

        par exemple :

\begin{center}
  \psfig{file=carte, scale=0.5}
\end{center}

        La difficulté d'une zone correspond au temps que devra passer un joueur
dans cette zone avant de pouvoir en ressortir.

exemple : \qquad
\begin{tabular}{lr}
  Très Facile (TF) \qquad ~       & 1 tour~ \\
  Facile (F)              & 2 tours \\
  Moyen (M)               & 4 tours \\
  Difficile (D)           & 6 tours \\
  Très Difficile (TD)     & 10 tours
\end{tabular}

        Cette difficulté correspond aussi au risque qu'un joueur a de rencontrer
un ennemi.


\subsection*{III) \ul{Les points de vie}}

         Chaque joueur possède des points de vie qui représente sa forme
physique. Tant que ce nombre est positif, le joueur est en vie.

        Pour déterminer les points de vie, on peut par exemple lancer plusieurs
fois un dé 10.

\newpage

\subsection*{IV) \ul{Les actions}} \label{sec:actions}

        Au tour du joueur, celui-ci propose une action qu'il veut réaliser.
Les autres joueurs détermine si l'action est : très facile (TF), facile (F),
Moyenne (M), Difficile (D) ou Très Difficile (TD).

        Le joueur lance alors les dés, l'action est réussie si :

\begin{tabular}{lll}
  Action          &   Résultat des dés & \\
  Très Facile     &   Dés 100 > 10 & Dé 6 > 1 \\
  Facile          &   Dés 100 > 30 & Dé 6 > 2 \\
  Moyenne         &   Dés 100 > 50 & Dé 6 > 3 \\
  Difficile       &   Dés 100 > 70 & Dé 6 > 4 \\
  Très Difficile  &   Dés 100 > 90 & Dé 6 > 5 
\end{tabular}

        
        Pendant cette phase, les autres joueurs peuvent proposer des actions
que doit réaliser le joueur, suivant le même principe.


\subsection*{V) \ul{Les ennemis}}

        Au début du tour du joueur, on détermine s'il rencontre un ennemi.

        On utilise le principe des actions décrit au IV) :\newline

  Dans une zone \textbf{Très Facile,}  il est \textbf{Très Difficile} de rencontrer un ennemi.

  Dans une zone  \textbf{Facile,        }  il est \textbf{Difficile         }  de rencontrer un ennemi.

  Dans une zone  \textbf{Moyenne,       }  il est \textbf{Moyennement facile}  de rencontrer un ennemi.

  Dans une zone  \textbf{Difficile,     }  il est \textbf{Facile            }  de rencontrer un ennemi.

  Dans une zone  \textbf{Très Difficile,}  il est \textbf{Très Facile       }  de rencontrer un ennemi.
\newline

        Si l'action "rencontrer un ennemi" est réussie, alors le joueur peut
combattre l'ennemi (voir VI), ou faire toutes autres actions (voir IV).



\subsection*{VI) \ul{Les combats}}

        Si un joueur rencontre un ennemi et qu'il doit le combattre, on peut
utiliser la méthode suivante :

    On défini le nombre de points de vie de l'ennemi (voir III).
    Ou suivant la zone :

\begin{tabular}{ll}
  Type de la zone \qquad ~ & Points de vie de l'ennemi \\
  Très Facile              & 1 x Dé 10  \\
  Facile                   & 2 x Dé 10  \\
  Moyenne                  & 4 x Dé 10  \\
  Difficile                & 6 x Dé 10  \\
  Très Difficile           & 10 x Dé 10 
\end{tabular}

    

        Pendant tout le combat, ce sont les autres joueurs qui jouent le rôle
de(s) l'ennemi(s).

        Le combat se déroule de la manière suivante :

  \begin{enumerate}
  \item Le joueur choisi la difficulté de l'action qu'il veut réaliser :

    Très Facile, Facile, Moyenne, Difficile, Très Difficile.

    Il lance les dés, si son action est réussie (voir IV), il touche l'ennemi.

    On diminue alors les points de vie de l'ennemi suivant le tableau :

\begin{tabular}{ll}
  Difficulté de l'action \qquad ~ & Points de vie de l'ennemi \\
  Très Facile                     & PDV - 1 \\
  Facile                          & PDV - 2 \\
  Moyenne                         & PDV - 4 \\
  Difficile                       & PDV - 6 \\
  Très Difficile                  & PDV - 10 
\end{tabular}
    
  \item Les autres joueurs font de même pour que l'ennemi attaque le joueur.
  \end{enumerate}
  
        La fin du combat a lieu lorsque le nombre de points de vie du joueur ou
de l'ennemi devient inférieur ou égale à 0. Dans ce cas là, le joueur ou
l'ennemi est mort.


\subsection*{Voila, c'est tout,}

\textbf{
\emph{  et ce doit être suffisant : ces règles sont faites pour être
adaptées à votre imagination. Une version minimale du jeu peut se limiter seulement aux \nameref{sec:actions}.\\
Et, n'hésitez pas à décrire les ennemis, les lieux ou les actions que vous rencontrez.}}
\newline

Bon jeu !

\end{document}
